何君堯被質疑虛報執業資格 廉署指律政司決定不檢控

2018年08月22日

何君堯被質疑虛報執業資格 廉署指律政司決定不檢控

建立時間 (HKT): 0822 17:33

廉署稱經過調查後，向律政司徵詢法律意見，律政司認為證據不足故不檢控。(資料圖片)

建制派立法會議員何君堯去年9月在反港獨活動上發表「殺無赦」言論引發軒然大波，隨後被揭發他自稱「新加坡、英格蘭及威爾斯執業律師」，卻沒有在兩地執業，有虛報資料之嫌，遭多個民主派政團和市民向廉政公署舉報，指他涉嫌違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》，要求取消其議員資格。事隔將近一年，據知廉署近日通知多名相關投訴人，不會跟進何君堯學歷問題。

據了解，多名就何君堯學虛報資料問題的投訴人，近日都收到廉署回覆，稱經過調查後，認為證據不足，決定不會向涉案人士作出檢控。其中一名投訴人、荃灣區議員譚凱邦接受本報查詢時，確認收到相關信件，並稱對結果感到無奈。

廉署發言人證實，早前接獲有關何君堯的投訴已完成調查，並向律政司徵詢法律意見，律政司認為證據不足決定不會向涉案人士作出檢控。廉署已於上月25日就有關調查向獨立的「審查貪污舉報諮詢委員會」匯報，委員會同意廉署的調查結果。廉署已通知投訴人有關調查結果。

上一則
上一則
【封殺港獨】民族黨申述限期餘不足兩周 李家超拒評個案

下一則
下一則
港人認同女士因照顧子女不獲錄用 平機會：不合理